<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Games | Ellison Leão]]></title>
  <link href="http://ellisonleao.github.com/blog/categories/games/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ellisonleao.github.com/"/>
  <updated>2013-12-14T15:41:55-02:00</updated>
  <id>http://ellisonleao.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ellison Leão]]></name>
    <email><![CDATA[ellisonleao@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Não eram apenas copos rosas]]></title>
    <link href="http://ellisonleao.github.com/blog/2012/nao-eram-apenas-copos-rosas/"/>
    <updated>2012-02-16T18:14:00-02:00</updated>
    <id>http://ellisonleao.github.com/blog/2012/nao-eram-apenas-copos-rosas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Portuguese only!</strong></p>

<p>Nos dias 27,28 e 29 de Janeiro aconteceu a <strong>Global Game Jam 2012</strong> , o maior evento de game jam do mundo, que reuniu cerca de 10684 participantes espalhados por 42 países e mais de 2000 jogos realizados. 
Curitiba foi, esse ano, a segunda maior sede do mundo, com 245 inscritos e só perdeu pra Dinamarca, que teve 290 inscritos. Nosso grupo foi composto por 5 pessoas ( 3 programadores e 2 artistas ). 
Sem nome inicialmente, chegamos por volta das 17h na sexta feira e já escolhemos um lugar para colocar as tralhas que iríamos usar durante todo o final de semana ( salgados, doces, energéticos, etc..). Às 18h começava o keynote oficial, com palestras de vários nomes da comunidade mundial dos jogos e o tema ainda não tinha sido divulgado. Uma expectativa pairava o pessoal que estava lá sedendo pela vontade de criar coisas novas e divertidas. 
Após o keynote de Will Wright, o tema surgira e todos que estavam lá ficaram abismados com um tema tão diferente. Pela primeira vez, o tema da Global Game Jam não era uma palavra e sim uma imagem, Ouroboros.</p>

<p><img src="http://2.bp.blogspot.com/-Bok6gTKk2WY/US51m-nzvmI/AAAAAAAAOLM/8ns0CdXxRp8/s1600/ouroboros.jpg" alt="Ouroboros" /></p>

<p>Infinito, ciclo da vida, morte e ressureição. Esses foram as palavras que palpitavam na grande sala onde os grupos se reuniam para pensar como seria fazer um jogo com estes temas. 
Era a hora do brainstorm inicial. 
Nosso grupo ficou cerca de 2 horas jogando idéias num papel, misturando vários elementos e mecânicas, até que, chegamos num  consenso. Contaríamos a saga de um alquimista em busca da vida eterna. 
Na história, o alquimista Frangoi consegue transitar em 2 mundos paralelos (real e espiritual) e tem de percorrer um longo percurso, resolvendo enigmas e combatendo inimigos pelo caminho. Idéias concretizadas, fomos para o planejamento de o que daria pra fazer nessas 48 horas. Uns achavam que não sairíamos de um concept, outros já achavam que dava pra completar uma fase inteira. E ficou na base do “vamo ver no que vai dar”. Começando as atividades, resolvemos utilizar como ferramentas, o excelente framework <a href="http://www.melonjs.org">MelonJS</a>, já que tínhamos resolvido fazer nosso jogo em HTML5.</p>

<p>Vamos aos rabiscos. Nossos excelentes artistas <a href="http://rathaelos.deviantart.com/">Rafael Françoi</a> e <a href="http://www.facebook.com/profile.php?id=100000111944458">Carlos Iubel</a> começaram a botar a mão na massa ainda a noite e lá por volta das 01 da manhã do
sábado já tinhamos alguns concepts criados.</p>

<p>Realmente fiquei impressionado na primeira vez que já tínhamos alguns concepts do jogo em tão pouco tempo. Eu , Carlos (o programador) e o Pedro já estávamos preparando um esqueleto do código e conseguimos deixar a base do jogo bem sólida pra começar a introduzir a mecância que tínhamos atribuído pro jogo. 
Nessa hora, o sono ja começou a bater e Carlos pediu um <em>timeout</em> e foi dormir. Passadas mais umas 2 horas (provavelmente já passava das 3 da manhã) foi a vez do Pedro e do Carlos (o artista) de irem tirar uma soneca. 
Ficariam de guarda eu e o Rafael que já estava super empolgado criando um concept mais bem feito do velhinho Frangoi.
Sábado já estava claro e retomamos as atividades. O dia estava correndo bem e tanto código como arte estavam evoluíndo bem. Conseguimos montar um protótipo jogável ainda no começo da tarde de sábado. 
Agora era integrar o restante da arte e partir para os testes de balanceamento. Carlos ( o programador ) montou um mapa base e começamos a pensar nos possíveis desafios que o jogo poderia ter (e que o tempo nos permitisse fazer ). Já era noite e alguns bugs começaram a aparecer. 
Víamos que a madrugada seria bem longa, pois a maioria desses bugs eram críticos e teriam de ser resolvidos o mais rápido possível. Felizmente, depois de muita pizza e energético tivemos força e conseguimos resolvê-los. Agora era terminar as últimas fases de <em>polishing</em> e partir para o abraço. 
Já era Domingo, por volta das 12:00 e tínhamos finalizado nosso protótipo do jogo. Como estávamos felizes. Nem o cansaço, dores musculares e outras coisas nocivas atrapalhariam aquela sensação de dever cumprido. Entregamos o jogo antes do prazo e após uma rápida apresentação no auditório da PUC, pudemos dar como finalizada a nossa primeira participação em uma Global Game Jam.</p>

<p>O <strong>Fuscshia Team</strong> (Nome dado de última hora pra equipe, devido aos nossos copos descartáveis rosas usados jam) nasceu nesse evento e espera dar continuação a esse jogo que até mesmo com um protótipo já conseguiu ficar entre os <a href="http://www.ggjcwb.com/2012/02/votacao2012/">3 jogos mais votados da GGJ Curitiba</a> e ser citado no <a href="http://olivierbiot.wordpress.com/">blog</a> e <a href="http://www.melonjs.org/gallery.html">galeria</a> oficial do framework MelonJS], fatos estes que nos deixam cada vez mais motivados a finalizar uma versão jogável do protótipo.</p>

<p><img src="http://globalgamejam.org/sites/default/files/styles/large/public/fuschiateam2.jpg" alt="Fuschia
Team" /></p>

<p>Abaixo, alguns vídeos que rolaram na Global Game Jam:</p>

<p>Matéria que saiu na Rede Globo local, falando sobre o evento:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/GCwCSUXPBP0 "></iframe></div> </p>

<p>Entrevista com os desenvolvedores do Frangoi’s Journey:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/nzl6Bmtfjhk "></iframe></div> </p>

<p>Gameplay do Frangoi’s Journey:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/DXE6YxewXaM "></iframe></div></p>

<p>Quem quiser acompanhar a evolução do jogo, pode baixar ou contribuir gratuitamente com o código fonte do jogo disponível no meu Github, <a href="https://github.com/ellisonleao/frangois">Aqui</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
